{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015318",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용인 완장리 가마터"
    },
    "text": "龍仁完庄里窯跡 (용인 완장리 가마터)\\n\n計6ヶ所に分布している窯跡は、完庄里に位置しています。その中で、窯跡1は梅陵洞にあり、チョル峰の近くに位置しています。この窯跡は「梅陵洞陶器窯跡」とも呼ばれ、出土した遺物は陶器がほとんどです。特に、灰青色または赤褐色の壺が数多く見つかっています。また、白磁や窯壁の破片なども確認されています。 一方、窯跡2は粉青沙器窯跡で、完蔵第1貯水池の上に位置し、墓地の近くにあります。「中東粉青沙器窯跡」とも呼ばれ、出土した遺物には、撮った模様や臥仙文、縞模様が飾られた粉青沙器の皿や平鉢などがあります。また、円盤型の塗針も見つかりました。 次に、窯跡3は窯跡2の近くにあり、「中東甕器窯跡」と呼ばれます。ここで発見された遺物には、甕器の破片、水たまり、瓶などが含まれています。 窯跡4はサリチェ峠の近くに位置しており、「上洞白磁窯跡」と呼ばれます。この窯跡からは、白磁の平鉢や皿、杯などが見つかりました。特に注目すべきは、竹が飾られた鉄画白磁の破片です。 最後に、窯跡5と窯跡6は甕器窯跡として分類されています。ここからは、瓶や窯壁彫刻をはじめ、多様な生活容器が確認されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "龍仁完庄里窯跡はどこに位置していますか？",
            "answer": "龍仁完庄里窯跡は完庄里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "窯跡1は梅陵洞にありますか？",
            "answer": "はい、窯跡1は梅陵洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "窯跡1はどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "窯跡1で出土した遺物は陶器がほとんどで、特に灰青色または赤褐色の壺が数多く見つかりました。また、白磁や窯壁の破片なども確認されています。"
        },
        {
            "question": "窯跡2はどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "窯跡2で出土した遺物には、撮った模様や臥仙文、縞模様が飾られた粉青沙器の皿や平鉢などがあります。また、円盤型の塗針も見つかりました。"
        },
        {
            "question": "窯跡3はどこに位置していますか？",
            "answer": "窯跡3は窯跡2の近くに位置しています。"
        },
        {
            "question": "窯跡3で発見された遺物には何が含まれていますか？",
            "answer": "窯跡3で発見された遺物には、甕器の破片、水たまり、瓶などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "窯跡4はどこに位置していますか？",
            "answer": "窯跡4はサリチェ峠の近くに位置しています。"
        },
        {
            "question": "窯跡4からはどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "窯跡4からは、白磁の平鉢や皿、杯などが見つかりました。特に注目すべきは、竹が飾られた鉄画白磁の破片です。"
        },
        {
            "question": "窯跡5と窯跡6は何に分類されていますか？",
            "answer": "窯跡5と窯跡6は甕器窯跡として分類されています。"
        },
        {
            "question": "窯跡5と窯跡6からはどのような遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "窯跡5と窯跡6からは、瓶や窯壁彫刻をはじめ、多様な生活容器が確認されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 373,
        "QA": 415
    }
}